有無人轉咗新工啲同事好冷漠 好掛住啲舊同事

其實我都轉咗工大半年 不過仍然好掛住舊工d同事
成班人年紀差唔多 好玩得埋 大家生日又會搞surprise 聖誕交換禮物大家都好有心機揀禮物俾大家
一日對住八個鐘 做野之外 無所不談 講下人生有咩目標 講下理想 講下腦細壞話 講下廢話又得 (份工唔算太忙 ) 仲開心過讀U嗰時
依家走咗都會成日聯絡

轉咗新工 工作性質類似 以為d人應該差唔多啦
點知個個都勁冷漠 可以一日都講唔到一句野 (除咗早晨同公事上既野)
又勁唔歡迎新同事 會有人幫手叮飯盒 淨係唔叮新同事個飯盒 擺喺雪櫃
返咗成年工都唔知d同事住邊 食飯大家各自食
如果唔係呢度人工高d 又有升職前境 我係完全唔想轉工

有諗過 其實係咪咁樣先係正常香港辦公室文化
可能我淨係grad咗幾年 無乜經驗 仲係好幼稚
搵錢係重要 我都明
我之前可能只係好彩先遇到咁好既同事
求點醒

係咪啲mk工 u記 餐廳果啲

你係咪first impression比人感覺唔好， 又或者一開波有人已經打你毒針

唔係啦 兩份都係坐office

咁新公司既舊同事互相關係係點?

我都唔知 不過佢哋好似對所有新同事都係咁

有d做得耐既會自己一兩個小圈子咁
其他唔多講野 各自食飯 office靜到咳都唔敢大聲咳

我都係

最怕返工同班同事唔夾
同同事傾得埋嘅話會返得開心啲

試過返過一份intern
睇得出同事之間都唔係好熟
食飯係會一齊食，但無乜野講
通常傾計都係為講而講，等個氣氛無咁老尷

本身傾唔埋真係寧願唔使太fd
唔fd扮fd仲辛苦

我明白
舊工隔幾日就開大食會 會係office行嚟行去
而家全日得個坐字 有時一日都冇講兩句野

同你差唔多
之前d同事雖然年紀差好遠 但個個都對我好好 又成日一齊吹水講笑
反而而家d同事年紀近d 但好似仲難相處 因為佢地本身已經熟 好難融入
好掛住d舊同事

唉我完全明白 而家真係好悶 明顯一大班舊同事開左第二個group又無加我 根本0溝通 唉

做咗幾份同事都係普通

向錢看唔係錯

但有得必有失

我都係咁 之前同事有年紀大有差唔多 但都算快熟 知我新人又會主動幫我教我
宜家好多年紀都差唔多 但佢哋好多都本身識/熟 除咗本身需要嘅training之外 問佢哋嘢都好怕答錯咩獲咁